致50/60後非土生土長的港人

我想問下當年你地係因為乜野原因偷渡落嚟香港？
係為養家？係為自己？定係想重新開始？
無論你地因為乜野原因而選擇離開家人 離開家鄉
其實你地都好勇敢
唔係個個都有勇氣離開舒適圈 出去闖蕩
正如依家出嚟抗爭嘅人

佢地出嚟抗爭唔係為左錢
唔係想出嚟搞亂社會
而係想守護自己嘅家
為左呢個理念佢地可能拋棄左好多
佢地可能受到父母嘅指責
佢地可能受到朋友嘅歧視
佢地可能會失去維生工作
但盡管係咁
佢地都願意出嚟去保護我地最重要嘅家

轉個角度嚟講
有邊個唔鐘意安穩？
有邊個唔鐘意平安？
有邊個唔鐘意和平？
但問題來了
如果逃犯條例一經修訂
我地仲可唔可以有一個安穩嘅社會？
我地仲可唔可以保證自己嘅人生安全？
香港仲會唔會咁和平？
我可以答你絕對唔會

條例一經修訂
唔難想像中共一定會清算舊帳
以往所有參與過社運嘅香港人都有危險
個個人可能係你嘅子女
個個人可能係你嘅朋友
更有可能係你身邊嘅任何一個人
望住你愛嘅人受到逼害
你仲可以忍受到咩？
可惜嘅係到時你已經無野做得到
因為香港已經再無公平公正公開嘅法治

如果你唔想咁嘅依家都未到最後一刻
聽日6月12號先係二讀嘅開始
你仲有好多野可以做
你可以聽日去公園野餐
你可以去買物資
你可以去說服你身邊反對條例嘅人
總之只要你想
就一定有方法可以幫忙改變現況

依家先行動
一啲都唔遲

*諗係你當初為乜嚟香港
依家香港隨時變翻做當年嘅中國
你忍心你嘅子女係一個咁嘅環境成長？